Webinar 14 - Home Task
1. В разработанной ранее игре «Пазл» реализуйте пункты меню следующей структуры:

    File
        Open
        Save

Open - загрузка настроек из сохраненного файла
Save - сохранение настроек в файл.

Имя файла не задается пользователем, а резервируется в программе.

При сохранении настроек необходимо записывать в файл состояние игры, например расположение фрагментов, цвет фона и
рамки  и так далее. Можно самостоятельно придумать дополнительные пункты.



2*. Реализуйте сохранение как в бинарном, так и в текстовом виде.
Пусть существующий пункт меню Save сохраняет в текстовый файл. Тогда предлагается ввести дополнительный пункт
Save binary, посредством которого будет осуществляться сохранение в бинарный файл.

Аналогично для загрузки настроек из различных типов файлов можно использовать пункт Open для текстовых файлов,
а дополнительный пункт Open binary - для бинарных.

Т.о. пункт меню File расширяется,  приобретая два новых пункта.
Для текстовых файлов можно использовать расширение *.txt, а для бинарных *.bin или *.dat. 

Обощенно говоря, расширение не имеет большой важности, это больше для пользователя и для программы, чтобы понимать
с каким форматом приходится иметь дело. Не использую JFileChooser в этом ДЗ можно обойтись одним файлом, имя которого
будет зашито в программе, даже без расширения. И делать как все виды загрузок так и сохранений только в него. Только
при этом случае нужно помнить, что если вы сохранили данные в текстовом виде, прочитать их в бинарном врядли получится,
и наоборот.



3*.  Разработайте программу, которая позволяет перекодировать текстовые файлы и поддерживает кодировки UTF-8, DOS,
и cp1251. Проверьте правильность ее работы на русскоязычных файлах.

Последнее изменение: Вторник, 16 Июнь 2015, 22:18